如果有志投身最閪珠寶品牌 BVLG?RI⋯⋯

希望透過呢道分享以下係香港一間知名珠寶品牌過去一年 發生閪到震嘅野 其實唔止呢一年 只係將呢一年精華節錄出黎

由社運到近來武漢肺炎帶領下經濟衰退 到大環境架構轉變
向呢個品牌所見所親身經歷

品牌內的執事人 姐係上面管理層
向社運期間 罔顧員工安全
經常‘把員工生命為首要’ ‘stay save’ ‘ togetherness’ ‘同舟共濟‘ 掛咀邊 同向WhatsApp gp 入面死講之外 就只係得個講知
社運期間 甘多間分店分別都在運動地區範圍內
（聲明本人係愛香港 黃色人仕 ）整條街9成大小店鋪全已閂門 員工早在運動開始熱烈前已徹離 其實唔會唔知當日情況 又有立場 各大台live 又有日程表 但本公司不徹離不得止 反而叫員工事發到最激烈仲要外出拍攝外面情況report 證明真係已經到那個程度 係人都知呢個敏感時間攞手機出黎進行拍攝 危險程度非常非常高 會被誤為藍營人士分分鐘被私了 而本公司管理層正正就係籃營 往往店鋪經理同管理層聯絡時 管理層總會失蹤 延遲回覆 最瘋癲嘅係 會事前同店鋪經理講 自己要做按摩 做treatment 意思係唔可以即覆機 大佬呀 兵荒馬亂時候 拖到到最後最危急 所有交通全面癱瘓 先開始通知可以撤離 撤離前更需要為公司保障所有財產確保安全 把全店所有珠寶陳列貨物全放入夾萬 細鋪勉強易處理 大鋪的話過千件 仲要好好逐件包裹好
咩叫員工最係公司最寶貴資產？
咩叫員工生命最為首要？
然後就扮大方扮緊張可以claim 的士
明眼人都知 邊有的士呀？ 明係玩我地咩？
有好幾次有鋪硬食TG 望住出面掉黎掉去 依然需要留守 呢啲都濕碎 仲有燒到中環站熔甘濟仲要正一正 要燒入黎啦 啲狗周圍撲人既時
一定會係呢啲時候有客入黎買多一萬幾千啦？！
然後外面打到豬西甘 繼續迫call客約客黎鋪
將心比心 會唔會向出面 TG橫飛 黨鐵隨時停
18區開花時候 仲要迫同事 交客 卒數 唔好玩我地啦 有少少腦 有少少良知 都唔會甘樣搞同事 再去迫客 然後上面管理層 果兩條8婆 就自己龜宿 仲有無理要求同事政治立場要收聲 講真自己圍內關心時事社會 有問題咩？
成日妄想與頂級品牌卡地亞睇齊 連基本人權 良知 同事生命安全 都置之不理 枉為人

社運接連感謝黨賜給全球武漢肺炎 刺激帶動下
香港絕對係漩渦核心 一直覺得公司同北韓一樣 而管理層同閪婆林鄭一閪樣 肺炎期間時至今日體溫探測機連樓下茶記都有 但呢間垃圾公司依然相信員工係有抵抗肺炎能力 初期到中期 連口罩都係比一啲未來口罩比我地同事去用 同事知道上面都廢既 從來無指意靠自己周圍撲一啲合格防護級別嘅口罩比自己 無諗過靠間垃圾公司 因為我地慣左上面一向唔會理你死活 中後期公司聲稱已經口罩貨源穩定 仲要又係講到大仁大義一定確保同事最安情況下工作 吔屎啦你 原來比啲大陸罩我地 多閪謝 唔撚駛啦 而上面管理當然自己帶KF94啦 之後最令人期待期事發生啦 其中一個管理層同確診case有密切接觸 但係上面啲仆街 刻意忍瞞事件 一直隻字不提 係同事間互傳消息先知 問自己店鋪經理 只係話佢地等緊報告 又封鎖消息 黨最鐘意甘做架 但係事前啲仆街管理層 日日落鋪 間間鋪去晒 果時正直高峰期 周圍擬似有事 都即封14日 全場消毒 同家居隔離 佢老味 全公司同事 個個有大有細有屋企 個個同事驚到震 好擔心會牽連屋企 當然上面覺得我地條命最賤佢地自己先最緊要 自己唔出聲靜靜雞即WFH 係頂頭果兩個8婆自己WFH喳 就算其他office 同事都要硬食 佢兩個條命最矜貴 尤其M字個死肥果婆 老實全公司都憎鳩佢架啦 話唔憎果啲 唔敢出聲姐 之後真係好好彩無事 無確疹 仲落鋪大大聲講自己買5舊水口罩 另一邊就比大陸罩我地用 仲有好多向呢段疫情期間既閪野發生 包括扮好人扮包糧 實質無幾個同事有得包 當然做零售 大家明白有高有低 想講既係 係佢假仁假義 然後出傭玩法成日搬龍門 好擔心我地跑倒 講真真係已經好惡做 大家都盡做 但上面閪到 唔到月尾都唔講你知條數點計點出 就係要睇住你黎食 唔比你有糧出 閪撚到盡頭 仲有果啲垃圾慳錢event 都算鳩數 當同事狗加馬騮甘玩 玩到你謝仲要笑住做.

然後到近日 最炙手可熱 走數拖糧 直情唔跟勞工法例出糧 有一條叫713嘅勞工法例 已經定立超過十幾年 但公司一直沒有跟隨 剋扣工資 近日俾同事逐一揭發 知道紙包唔住火 全公司上下門市同事 同埋過去到近來剛離職嘅同事 到一齊追討
好老實 時間經過10幾年 人事部 同計糧 同果兩個8婆管理層 完全冇可能唔會唔知道 呢件事 出面有好多良心公司 知道自己之前冇跟呢條法例出糧 都馬上修正補錢俾同事之餘 仲更正出糧方法 但呢班仆街 今時今日仲喺度講啲閪到入肉既說話 ‘你哋咁計較好等錢洗咩？’ 本已經明知故犯冇跟勞工法例出糧 然後同事追討返自己原本應得 仲要講到好似係我哋唔啱 我哋一齊夾埋 依家係你班仆街一早知出糧有問題而唔去修正 仲要十問十唔知 耍我地 之後扮好人 集合全公司同事zoom meeting 開713會議等同事發表問題 仲要講明 今年都唔會修正跟勞工法例出正常糧比我地 姐係擺明拖糧同剋扣工資 離職必須7日內出完 在職要當月結算 由07年拖撚到今日 然後同你講 我地唔會即出比你地 你地要出年先有

強將手下無弱兵 一隻手掌當然拍唔響啦 身邊仲啲廢經 明明啲有training唔做 正確啲講唔識做 因為乜鳩都唔識 train毛？ 一味做副手幫個肥婆搞風搞雨 認威 向大家眼中只係幫手倒可樂比個肥婆飲既妹仔 做人互相尊重 抱歉

以上講出黎 並非要大家認同
全行最閪品牌之一 可能係最閪
呼籲一下 同路人或有心入職 請三思
大家小心 唔好入局

Too long.. didn’t..

轉自其他討論區，唔想幫個討論區出Link，原載者好多5p字，但內容屬實，想分享一個下。

標點符號都無個，勁！

精要係，Bvlgari有班閪高層，個女人叫May Chxx，佢對上仲有個Tammy, 社運同疫情期間做埋閪到震剝削揸壓員工既嘢，之後仲發現公司計錯糧成十幾年無人理，欠薪仲串鳩員工係咪好等錢使

咪撚做+小額錢債告鳩佢囉

咁得閒打咁大篇文